FG想入teller 求指教

岩岩3月grad 讀完做濕9 top up 係關於 financial
發左約份銀行工 sd 左 cv都冇回音
我己經想放棄自己 搵份teller算
有冇做緊既巴打講下好唔好做？

咪傻啦，teller賤過地底泥
利申做咗八年

做左八年咁耐？ 講到咁賤但都做左八年？咩原因？

無技能走唔到

可唔可以講下點賤法？ 我係想攞下經驗 做耐左唔會升下職咩？

想做就做 唔洗諗

升職咪升一格格果啲跑數狗
你而家apply都得架

Teller本身條path冇前途 你見d阿姐做10年咪又係得個senior teller
D人一早就轉跑數果邊 而跑數果邊本身唔關teller事 你可以唔行teller條路而直接行sales條路
話乜鬼teller有得升 其實係做做下轉做sales再由頭學sales果邊既野居多
teller本身升上去係operation officer條路
但teller已經流失率高 點會咁易比你升

大貓bt歡迎你

Teller其實做d咩

Bt 係咩？大貓請人？

痕生現時唔請teller，唔洗send cv

痕身好做？

請解釋你所謂好做先

入得銀行front line 得兩條路.
1. operation -teller /senior teller / checker / bom
Teller promote senior 好簡單，1-2年冇衰大鑊野就得，人工加1-3k
再上checker 就睇你識唔識做人，3-10年不定。人工加2-3k
Checker 轉Bon/bm又係睇你識唔識人， 3-10年不定。
28k up

2. Sales - 大貓同痕生叫Gbo, 中銀叫CS ,有啲細bank 叫green zone rm , 呢類post對客主要係開戶口同做下啲non-cash service , 改下地址電話。但對銀行黎講就係開水源搵新客，有好多款嘅數要跑，p loan / mortgage/ credit cards / insurance. 人工15-25k 不等

再上就係RM. Credit cards/ p loan / mortgage 都要跑，但最mainly 係investment and insurance. 壓力係最大嘅一個post
由gbo升上去junior rm 大概1-2年
人工由28-60k 未計incentives

Rm 再上就有好多方向.
識人嘅就好快就入I bank /private bank
唔識人嘅就努力跑數同擦上司鞋博佢退休俾個位你上

有啲人成日搵果啲唔洗跑數人工又要高嘅back office 工，如果你有相應投能或者識人係可以，例如audit. 但係冇嘅話就唔好發夢，香港好現實，係要一步步行上去。而銀行每一步都係唔易做，要諗清楚。

利申：某外資bank做緊rm

不嬲都長期請人，不過半年後會升sales

明白啊 我都係想一步一步上去先由teller諗起
朋友入左中銀做teller 佢話辛苦到想quit
係咁ot 完全唔夠人手

我睇discuss話大貓gbo唔使跑數

朋友做緊恆生 做左三四年 年年都話想轉去第間 到而家生埋仔都未轉過

做左兩年已經想走 如果想穩穩定定 逗份糧係比自己洗 屋企唔洗你養 就岩做 身邊做得耐既同事全部都係咁 一係就媽媽級 一係就屋企有米 hea下又一日 放大假去歐洲 本身又有層樓 仲可以因為唔夠數叫屋企人課金 開張幾十萬既單 痴線 我都認同樓上巴打講法 條路一係升checker 一係sales 如果想升checker 真係唔知等幾耐 可能做sales 個邊已經升到rm 如果想做sales 不如齊牌直接做sale
唔好入火坑
我都係因為機緣巧合先入火坑

可能恆生好做

痕生好多優先理財分行 人流少啲就好做
做屋邨行 工廠行 數銀仔數到你死